美國人寧google intern多過要harvard degree

Americans Rank A Google Internship Over A Harvard Degree – Forbes
15 0
0
MORE
When asked what they believe would be most helpful for a high school graduate to launch a career, Americans overwhelmingly recommend an internship at Google (60%) over a degree from Harvard (40%). This latest finding from research I led at Kaplan (conducted by QuestResearch Group) is based on a survey of 2,000 U.S. adults conducted in December. It says an awful lot about the state of affairs in higher education today.

For many, it will be hard to fathom that an internship from a highly admired global company wins out over a full degree from a world-renowned university. But it comes as no surprise when viewed through the lens of the many public opinion studies done on higher education over the past several years. I’ve written article after article after article about this. Here’s the summary:

The #1 reason Americans value higher education is to get a good job.
There are very few believers in the work readiness of college graduates. Only 13% of U.S. adults, 11% of C-level executives and 6% of college and university trustees strongly agree with statements about the work readiness of graduates.

推。

廢話

高中畢業有google intern?

Y

usa
software engineer grad都10幾20萬美金一年
你有google intern 入唔到google 入其他都有呢個價

好正常呀
google intern 已經差不唔多= google job offer

Harvard都未必入到google

中point. 入harvard最後都係為左入google apple度做
有google intern 實狗沖

Google intern 真係精英中精英
Harvard 反而可以靠background 其他因素
冇得相比

事實上，係我兩樣都冇啊唔好ff la

香港都有好多人入到去

有腦同冇腦喺張成績表上面堅係反映唔到

Push

不過Pichai都係讀印度top啲Indian Institute of Technology, 但唔係讀電腦。之後讀warton。

證明google請人或升職堅係睇實力。

睇過d coding interview questions 根本考IQ

不過大陸佬狂刷leetcode 屈晒機

略略有講google要咩人。

都請得多大陸人 （高中及/或undergrad起美國讀) 同印度佬。但港人就無邊個。

入到去生唔生存到先?
Youtube有人講普通人入到Google
最多都係做到3.2年
之後一係創業,一係轉工

梗係啦 intern先證明到工作能力

前排有單新聞話NASA高中 intern發現新行星

點定義邊個係普通人？

你既能力同最世界最Top既天才比
差幾遠

我見佢3.2年咁精準
好奇佢條分界線點定遮

好似話Google員工既經驗所得

記得you ibgm有畢業生入到google, microsoft.

hku ibgm

唔出奇

唔知中美貿易戰會唔會減少請大陸人同香港人

不過有Google呢個名係你張CV
再搵工都唔難
創業又得

ex Google ex Facebook Techlead

Yes Sir.

廢話做得Google intern會無?

Why not both?

intern 首選ivy league computer science.

做咗10年以上員工揮手

你智商起碼150?

近年入google， 特別係研發， 競爭係唔係大左

係 ex Google ex Facebook ex husband Techlead.

連佢自己離婚都可以monetize

IQ應該無150，連會考都無30分。3大 IT related degree 畢業，成績唔係全班最好。同班有人叻過我好多，AL狀元都唔只一個。

唔覺。interview見到candidate都係咁上下，返而以前見過好勁。
一年請幾千人唔可能個個係天才。

唔好咁神化FAANG等大IT公司，請人係有要求但唔係請個個都係天才，但一定係well above average。

BTW，Harvard CS幾勁但唔係最勁。要比就比MIT，Stanford，UCBerkeley，CMU個堆。

好似會刷acm icpc堆大陸賽多#haha#do
leetcode太頹

Bachelor grad SWE 矽谷價係年薪12-13萬，連bonus同股票加埋有可能20萬但要睇公司同個package。

Google請唔請掃地

清潔，廚房等呢類工作好多係contract out，唔會係員工。人工同福利同員工有好大分別。

20萬已經好過香港好多畢業生。

外國嘅學生都會考慮，香港學生不妨試試。

要考慮當地生活指數。20萬一年扣稅後應該得12-13萬，矽谷響美國黎講係高消費地區，住好貴。

高中畢業就入google，讀大學時間都慳埋

想問下巴打如果讀EE既話咩方向比較好？

做做吓出嚟創業唔係做唔掂，係想出嚟搞startup成功就賣盤賺到fat fat
Google呢啲tech giant無啲亞洲公司咁小氣，你唔掂返去會請返你
變相鼓勵成個矽谷嘅創業風氣

睇你想做變方面。我做software但有同事係EE background但係computer 個邊（VLSI，computer architecture）。矽谷呢都嘅IT公司會有hardware project，由computer system，FPGA到ASIC都有。呢幾年AI好旺，好多公司搞AI chip。

我知有人高中畢業學歷入google但係少數，大部份工程部門員工係bachelor's degree或以上，有master's同PhD都好普遍。

即係問緊
你想要一層供完既樓呀
定係一份令你有能力買樓既工

外國真係西利 高中都有intern

其實操得好 Leetcode 就入到

一定唔係hkd la

都要讀書唔錯先有得面試嘅

條友好似負碌負出新境界
機率低撚過中六合彩

都係, 不過google 都算係唔太睇學校既公司

tech company睇學校係附近學校多
如果間college係佢哋hq隔離就會有好多program

其實咁都幾好
唔似Quant firms 間間都名校控

有無Bay Area tg group/WhatsApp group

lm

哈哈哈佛大學

Ching係fresh grad直入google?
定做左好多年野入

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

Intern首先睇地區
加州 Seattle Texas 多好多機會

再睇有冇employee referral
有就100%有機會interview
跟住interview都係做coding questions

Ivy League CS其實冇咩加分

Google唔係第一份工，之前已經響矽谷做咗好多年，

好多公司都唔夠人 點敢唔請

大師兄

想問下係咪除左公司內部調
好難有美國公司批visa?

Not a lawyer here. Please take my reply with a grain of salt. Do you own research on-line by carefully looking at the US government web sites or talk to a US immigration lawyer for definitive answers.

If you want to work in the US, you can apply for an H1-B visa but this is getting very difficult now as it is a lottery. If a company likes you enough, they will do it for you but there is no guarantee that you will get a visa.

If you are a Canadian, (or more rarely, a Mexican), you can apply for a TN-1 visa, which require an annual renewal.

If you are already studying STEM in the US, you can apply for OPT (optional practical training) after graduation. This allows you to have time to get another visa like an H1B. The F1 OPT visa lasts up to 24 months for STEM graduates. However, if you cannot get another visa during OPT, you will need to leave the US. I know people who had to do that and relocated to another branch outside of US.

Finally, you can also transfer to the US from another location via a L1 visa. I know people in Google and Amazon who had transferred to the US via that route.

係我都鳩沖去google

無咁高,得殖谷大公司先有而個價

之前睇你啲comment已經估到係Google，十年以上應該好大機會>=L6？

梗係Stanford Berkeley SJSU USC 啦

有統計ivy league 入silicon Valley 既FLAG 根本唔多

好多California 唔出名既U都入到

巴打
過黎美國讀MS EE

間U喺SV但唔出名

讀asic, digital ic design, system Verilog
諗緊可能揀d computer architecture

洗唔洗揀埋d CS course Machine learning course 讀下？

想做番 hardware engineer
競爭會唔會好大

一早高登講過響邊度返工。
我係中層員工，不過職級不低於90%人。

有冇轉management我諗我應該唔會轉

SJSU定SCU？呢兩間無Stanford同UC Berkeley咁出面但響矽谷好耐，alumni network強，要搵工會好過其他同級學校。

ASIC，IC design，system verilog 我知矽谷呢度有公司請，有一定需求。
不過hardware唔係太熟。

呢度要請乜hardware 睇下招聘廣告。

無woh，我鐘意做technical野。我真係仲有日日dup code，有名你叫code for food嗎。

點操先入到

USC （University of Southern California）響LA唔係矽谷。
你講果間應該係SCU （Santa Clara University）。

interview唔係淨係leet code類型題目，仲有system design question。另外有部份職位會問domain specific question，例如個team係做video嘅會問返有關問題。Google一般SWE係要請good generalist，interview會問好多CS fundamentals。

可以做下top coder/leet code題目習慣下whiteboard coding但唔係話做到好熟就一定得，因為會考其他野。

cls，google員工都有

得GOOGLE一間大公司咩

相信香港讀ai, computer science, financial technology都唔甘心於去騰訊，阿里巴巴，商湯科技到做。

想問香港學生做完中資科企公司係唔係無緣入美國科企?

唔清楚。

香港d大學推d學生去中資科企到做唔知係唔係伏。

有腦個d根本係成績表一早都係top
Google兩個founders係stanford cs phd
Bill Gates/Mark Sucker harvard dropout
Elon Musk UPenn First hon
Bezos Princeton grad
全部都係top students got into top schools

得d叻人先可以master到咁複雜啲野，重要創新。